% report.tex
% Report.
% Copyright (C) 2010 Vladimir Rutsky <altsysrq@gmail.com>

% TODO: Use styles according to GOST (it's hard).

\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% Encoding support.
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}

\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}

% Indenting first paragraph.
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{url}
\usepackage[unicode]{hyperref}

%\usepackage[final]{pdfpages}

\usepackage[pdftex]{graphicx}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

% Spaces after commas.
\frenchspacing
% Minimal carrying number of characters,
\righthyphenmin=2

% From K.V.Voroncov Latex in samples, 2005.
\textheight=24cm   % text height
\textwidth=16cm    % text width.
\oddsidemargin=0pt % left side indention
\topmargin=-1.5cm  % top side indention.
\parindent=24pt    % paragraph indent
\parskip=0pt       % distance between paragraphs.
\tolerance=2000
%\flushbottom       % page height aligning
%\hoffset=0cm
%\pagestyle{empty}  % without numeration

\begin{document}

% Title page.
\input{./title.tex}

% Content


\section{Задание}
Требуется модифицировать базовый пакет для создания фотореалистичных изображений трёхмерных сцен 
методом обратной трассировки лучей из \cite{shikin1995cg},
и добавить в него эффект дисперсии света при преломлении.

\section{Описание метода}
Рассмотрим физическую основу цвета.

Луч света представляет собой композицию волн разных длин.
Распределение количества волн по их длинам задаёт то, 
как этот луч света будет восприниматься наблюдателем, 
каким \textit{цветом} он будет видеть этот луч.
Диффузные или полупрозрачные объекты отражают или пропускают через себя волны лишь определённых длин,
в результате, наблюдатель видит объект определённого цвета, а не цвета источника света.

В используемой модели можно считать, 
что световые волны распространяются независимо друг от друга, 
поэтому можно разбить исходный диапазон длин волн источников 
на несколько непересекающихся групп диапазонов $g_1, \ldots, g_n$, 
осветить сцену по отдельности лучами из диапазонов разбиения~--- 
полученный набор изображений $I_1, \ldots, I_n$ будет содержать только цвета, 
соответствующие длинам волн $g_1, \ldots, g_n$, 
затем объеденить изображения $I_1, \ldots, I_n$ в результирующее изображение.

Дисперсия света~--- явление зависимости абсолютного показателя преломления вещества от длины волны света.
В результате дисперии света волны разной длины распространяются по разному.

Идея моделирования эффекта дисперсии света состоит в следующем.
Ограничим исходный набор длин волн источников трёмя составляющими $r$, $g$ и $b$~---
волнами, соответствующими красному, синему и зеленому цветам.
Построим сцену три раза: каждый раз беря лучи одной составляющей ...

\subsection{Детали реализации}
В исходной реализации метода трассировки лучей для каждого светопропускающего материала указывается 
величина абсолютного показателя преломления вещества, которая используется для рассчета угла преломления.

\subsection{Проверка корректности}

\section{Результат работы программы}

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{references.bib}

\end{document}
